---
title: 'Ελληνική Κοινότητα Drupal'
body_classes: 'title-center title-h1h2'
media_order: '16179208_1062004950572820_4378872071935126470_o.png,1268225_444805805626074_1164204769_o.jpg,12967896_856628394443811_7250999499053201567_o.jpg,20160702-1320-002.JPG,drupal_day_patras.jpg'
---

### Ελληνική Κοινότητα Drupal
Καλώς ήρθατε στη σελίδα της Ελληνικής κοινότητας Drupal και του Σωματείου της.

### Που θα μας βρείτε;
Η Ελληνική κοινότητα συνομιλεί στο **Slack** το οποίο είναι προσβάσιμο με πρόσκληση. Λάβετε την πρόσκλησή σας από την [αυτόματη φόρμα](/slack).

#### Που είναι τα φόρουμ;
Τα παλιά φόρουμ έπαψαν να εξυπηρετούν το σκοπό για τον οποίο δημιουργήθηκαν. Το Slack, τα επίσημα issue queues και το stackoverflow υπερκαλύπτουν τα φόρουμ ενώ παράλληλα έχουν πιο ενημερωμένο περιεχόμενο.
Τα φόρουμ περιείχαν απαρχαιωμένες πληροφορίες που δεν ισχύουν σήμερα και δεν λάμβαναν νέο περιεχόμενο για αρκετά χρόνια.  
Για το λόγο αυτό, η κοινότητα αποφάσισε τον τερματισμό της λειτουργίας τους τον Οκτώβριο του 2022.

### Ποιοι είμαστε;

Η Ελληνική Κοινότητα Drupal είναι ένας οργανισμός που απαρτίζεται από Έλληνες χρήστες, εταιρίες και προγραμματιστές Drupal. Στόχος μας είναι ο διαμοιρασμός γνώσεων, η αλληλοβοήθεια και υποστήριξή των προγραμματιστών, καθώς και η ενημέρωση των τελικών χρηστών για το Drupal και τις δυνατότητες που μπορεί αυτό να τους παρέχει.
![20160702-1320-002](20160702-1320-002.JPG "20160702-1320-002")

Δραστηριοποιούμαστε ωστόσο σε ένα πολύ μεγαλύτερο φάσμα πέραν του Drupal και τον προγραμματισμό. Στην κοινότητα υπάρχει expertise από system administration και devops μέχρι UI/UX, SEO και σχεδόν ότι άλλο μπορεί να χρειαστεί στην ανάπτυξη ενός διαδυκτιακού έργου.

### Που είμαστε;

Με μέλη και συναδέλφους να βρίσκονται σε κάθε ήπειρο, είναι εύστοχο να πούμε ότι είμαστε σε όλο τον κόσμο. Παρόλα αυτά οι κύριες δράσεις μας με φυσική παρουσιά είναι στην Ελλάδα.

Υπάρχουν πολύ ενεργές ομάδες στις μεγάλες πολείς, όπως Αθήνα, Θεσσαλονίκη και Πάτρα, καθώς και μικρότερες ομάδες ή αυτόνομοι προγραμματιστές σε όλη την Ελλάδα και την Κύπρο.
![1268225_444805805626074_1164204769_o](1268225_444805805626074_1164204769_o.jpg "1268225_444805805626074_1164204769_o")

### Τι είναι το Drupal;

Είναι ένα πρωτοποριακό λογισμικό ανοιχτού κώδικα, ελεύθερο και διαθέσιμο σε όλους, που επικεντρώνεται στην διαχείριση κάθε είδους περιεχομένου.

Μάθετε περισσότερα στην επίσημη σελίδα του [Drupal.org](https://www.drupal.org/).

#### Πως μπορώ να μάθω Drupal;

Αν σε ενδιαφέρει να μάθεις το Drupal τότε ο [επίσημος οδηγός χρήστη είναι για εσένα](https://www.drupal.org/docs/user_guide/en/index.html). Υπηρεσίες τρίτων (πχ drupalize.me) επίσης έχουν αρκετό υλικό, αν και βασίζονται στον επίσημο οδηγό για ό,τι αφορά τα εισαγωγικά κεφάλαια.

### Σας ξέρω από κάπου;

Η κοινότητα πραγματοποιεί events, μεγάλα και μικρά, όποτε αυτό είναι εφικτό. Η πανδημία μπορεί να φρέναρε τις δια ζώσεις δράσεις μας, αλλά πραγματοποιούνται online meetups σε τακτά χρονικά διαστήματα.

![12967896_856628394443811_7250999499053201567_o](12967896_856628394443811_7250999499053201567_o.jpg "12967896_856628394443811_7250999499053201567_o")

![drupal_day_patras](drupal_day_patras.jpg "drupal_day_patras")

![16179208_1062004950572820_4378872071935126470_o](16179208_1062004950572820_4378872071935126470_o.png "16179208_1062004950572820_4378872071935126470_o")

### Social Media έχετε;

Φυσικά: 
- <https://twitter.com/drupalgr>
- <https://www.facebook.com/drupalgr>

Ωστόσο, μια κοινότητα τόσων ατόμων έχει ανάγκη real-time επικοινωνίας, γι' αυτό και επικοινωνούμε μέσω [Slack](/slack).
